### RSYNC ###
Утилита для синхронизации каталогов в ОС Linux


1. Что
2. Зачем
3. Как установить(собрать)
4. Как пользоваться
5. Итоги, реализация

### Что это ###

RSYNC - утилита для синхронизации директорий на машинах под управлением ОС Linux с использованием сети.

### Для чего это ###

Целью проекта стала реализация упрощенной версии консольной утиллиты rsync в рамках проектной работы первого семеста второго курса. Работая над проектом необходимо освоить новые инструменты разработки, такие как:
	
1. Cmake для автоматизации процесса сборки
2. Сокеты под ОС Linux
3. Unit тестирование
4. C++ (строки строки строки и библиотеки)

Wiki проекта: http://wiki.cs.hse.ru/%D0%9A%D0%A1:2015:%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82:rsync

### Как пользоваться ###

## Собираем:##

	1)Установка Cmake (если нет) sudo apt-get install cmake
	2)Установка boost (если нет) sudo apt-get install libboost-all-dev
	3)Обновление компилятора (необходим g++14)
	4)$ cmake /path_to_rsync
	5)make

##Запускаем:##

	ВАРИАНТ #1: $ ./rsync2 source dest
        синхронизирует каталоги source и dest на одной машине.  
	Пример: $ ./rsync2 /home/ubuntu/test_fol1 /home/ubunte/test_fol2

	ВАРИАНТ #2: $ ./rsync2 -s port source dest
        создаст сервер, ожидающий подключения для синхронизации местного каталога source с dest клиента.

	Пример: $ ./rsync2 -s 1234 /home/ /home/

	$ ./rsync2 -r host port
        подключаемся к серверу, который ожидает клиента

	Пример для подключения к серверу выше: $ ./rsync2 -r 127.0.0.1 1234

###Итоги, реализация###

	
Была реализована утилита, синхронизирующая содержимое каталогов между двумя 
серверами. Программа запускается в двух экземплярах, каждая со своей опцией (-s
(sender), -r (receiver)). После установки соединения сервер вычисляет разницу, выводит
 ее на стандартный поток вывода и начинает синхронизацию. Сначала удаляются лишние 
файлы, потом отправляются недостающие (права, затем части по <= 1024 байта). После 
успешной синхронизации клиент и сервер завершают работу. Таким образом я использовал
 инструмены 1-4 второго пункта.


	
Немного о реализации

	
Sender и Receiver общаются посредством протокола (Protocol), обмениваясь 
сообщениями Frame с идентификатором MsgId в зависимости от назначения сообщения. 
Периодически поле body структуры Frame содержит структуры (FileStat, FileList), тогда
 для их преобразования в бинарную строку используется boost_serialization. Сбор всех 
файлов директории осуществляется рекурсивно функцией GetFullDirFileList. За установку 
соединения отвечают функции BuildServer и MakeClient, а так же класс SocketConnection. 
Исключения обрабатываются методом throw std::runtime_error(). Сборка автоматизирована с
 помощью утилиты Cmake. Написаны тесты с использованием библиотеки gtest. 


	Последовательность сообщений такая: 
		[S] Запрос списка файлов
		[R] Отправка списка файлов
		[S] Последовательные запросы всех файлов на удаление
		[S] Последовательная синхронизация файлов частями
		[S] Сообщение завершения
		После каждого принятого сообщения [R] отсылает OK с соответствующим id для подтверждения успеха.